香港醫院的告示牌 台灣人看到全都驚呆了

台灣人真的很幸福，尤其在醫療方面，所以請珍惜資源，也感謝醫護的付出！網友在《爆廢公社》分享一張網路圖，原來是香港一間醫院各式檢查的排程時間，全部都以月起跳，最短要等半年，包括膀胱尿道造影(IVU)、核子醫學(NM)，等1年4個月的是核磁共震(MRI)，電腦斷層(CT)等1年8個月，乳房攝影(Mammo)2年3個月，超聲波掃描(US)2年4個月。

不意外，所有台灣人看到都驚呆，也反問這樣子的排程，搞不好沒等到人就往生了，也盛讚台灣健保讓國人太幸福，難怪愈來愈多香港人選擇來台就醫；其中也有香港的網友留言，不只檢查要排，急診等上15小時也是常態「香港的醫療系統的確很爛，小弟是香港的EMT，就講講急診（Emergency Room / A&E)好了。我只能告訴你，除非是性命垂危，不然都要等上十幾個小時，原因是急診室收費100塊，比私家診所400-500的收費便宜，所以人都跑去把急診室當診所用。」

點同 你睇下香港政府擺到明同大陸融合緊

香港人長壽秘訣之一: 唔好令自己有大病！

到真係同大陸融合左 醫療服務質素下降 咪少啲人黎香港睇醫生 好事黎

一個本身應付700萬人口既公共醫療系統，本身都唔太掂，仲要服務全中國14億既人口，乜嘢長期病或者奇難雜症過哂嚟用香港既醫療資源，仲要擺出一副'你欠我既'態度出嚟。
玩私家咩? 稍為有錢嗰班就直接飛香港睇私家，拖垮成個醫療系統...